**3218. – Euphorbia gerardiana** Jacq. – Plante vivace de 10-50 cm, glabre et glauque, à //souche ligneuse ; //tiges dures, dressées, portant souvent sous l'ombelle des ramuscules florifères ; feuilles épaisses, très rapprochées et dressées, linéaires ou lancéolées, atténuées-mucronées, très entières, les ombellaires oblongues ; ombelle jaune, à 6-1 ; rayons 1-3 fois bifurqués ; bractées ovales-triangulaires, mucronées ; //glandes entières ; capsule //de 2 mm, //trigone à //3 //sillons, glabre, lisse ou très finement chagrinée ; graines ovoïdes, //gris perle, //lisses, caronculées. //
Lieux secs, côteaux calcaires, dans presque toute la France. – Europe centrale et méridionale ; Asie occidentale. = Avril-juillet.